中國體操金牌得主退役後於地鐵站賣藝行乞 兩塊金牌以210元賣出

「這個是騙子！」曾經是中國體操金牌名將，現年34歲的張尚武，因傷在12年前退役，如今輾轉流落上海的地鐵站靠倒立賣藝，被途人質疑是騙子，也默不作聲。他表示早已賤賣金牌，賣藝收入不多，每天僅40、50元人民幣（下同‧約50至62港元），坎坷命途，反映中國精英運動員退役悲歌。

手撐地，雙腳抬起並攏，保持一分鐘，然後屈膝，放下雙腿，起身，雙臂平舉，微微踮腳，這就是張尚武在地鐵站的體操表演。他的隨身物品就只有地上盛零錢的外賣膠碗、寫著「張尚武體操賣藝」的牌子及一張獲獎照片。

張尚武昔日是體操賽場上強者，2001年獲得世界大學生運動會男子體操吊環和團體兩枚金牌，不過2003年他因腿跟腱受傷，未能入選參加雅典奧運會，被迫離開國家隊，回到家鄉河北省隊後，變得非常消極，最終2005年退役。兩年後，他因偷竊被捕，判囚3年多。

出獄後，張尚武以210元（約261港元）賣掉兩面金牌，開始在北京的地鐵站倒立賣藝，生活潦倒，2011年被網民發現他賣藝行乞被趕，當時廣受傳媒關注，不少人向他伸出援手，「中國首善」陳光標更以年薪10萬元聘請他做形象大使，但他很快辭職，最後重操故業，回到北京賣藝。

張尚武自言4歲開始就在體育學校訓練，與社會嚴重脫節，在家鄉找了三份工作，分別是送外賣、老人院護理員及保安，由於滿身傷患，完全吃不消體力勞動工作，堅持不了一個月。張尚武強調自己表演賣藝不是自暴自棄，「我只是被身體條件所迫，我的底線是不做犯罪的事，不危害社會」，但未來有何打算，他仍然迷茫。

香港青年北上發展
會唔會有咁嘅下場㗎

回到家鄉河北省隊後，變得非常消極，最終2005年退役。兩年後，他因偷竊被捕，判囚3年多。

「我只是被身體條件所迫，我的底線是不做犯罪的事，不危害社會」，但未來有何打算，他仍然迷茫。

支那人係咁上下

出獄後，張尚武以210元（約261港元）賣掉兩面金牌，開始在北京的地鐵站倒立賣藝，生活潦倒，2011年被網民發現他賣藝行乞被趕，當時廣受傳媒關注，不少人向他伸出援手，「中國首善」陳光標更以年薪10萬元聘請他做形象大使，但他很快辭職，最後重操故業，回到北京賣藝。

究竟點解要辭左份年薪十萬嘅形象大使
街頭賣藝會多過呢個數咩

大陸機遇處處 地鐵站做生意

陳光標出左名拎知名度
上左頭版後，有無發生都無人知

大陸運動員等於國家飛機杯 用完即棄

金牌唔係純金嘅咩
熔左佢咪得囉

奧運金牌得主都係咁啦，
退役後去行乞，
何況佢未到奧運級數。

支那鄰國關我咩事
關香港咩事

「中國首善」陳光標更以年薪10萬元聘請他做形象大使，但他很快辭職，最後重操故業

因為連塊金牌都係假既

竟然唔係舊文，點解好似睇過好多次咁

蝗國視運動員為金牌機器,爭取榮譽嘅工具,運動員自細唔讀書,送去體育學院受訓,退役後前途係除非好top,否則佢地死佢地事

金牌係一面面喎，幾時開始用「塊」做量詞？

呢 D 人本身就有問題, 賴碌撚咩

偷呃拐騙, 中國四大國技

唔係你以為中國國旗果4星代表乜

垃圾國

考張it cert已經夠餓你唔死啦

入馬戲團試下

又係一個用完即棄 condom